東院欠裝備 ICU半數醫護請假

東院欠裝備 ICU半數醫護請假

公院防護衣等裝備不足，前線醫護人員士氣極差。資料圖片

【本報訊】專家料武漢肺炎隱形病人已經來港，惟醫院前線醫護保護裝備不足，醫院安排失當，觸發醫護人員不滿，繼瑪麗醫院四名護士日前集體請病假抗議後，東區醫院深切治療部病房昨亦發生集體請病假事件。該院醫護人員透露，該病房約30名醫護中，約15人以不同原因取病假，院方需撤出病人，據悉事件涉及病房中大量流感病人仍使用正壓呼吸機，「吹到啲菌周圍都係」，而醫護取用N95口罩要向上級申請。

相關新聞：北京忙抗疫 特首始敢出手

用正壓呼吸機「啲菌周圍吹」

前線醫護大罷工未開始，即已先後有多間醫院的護士集體請病假，東區醫院深切治療部昨發生集體請病假事件，據該院知情醫護透露，深切治療部昨原設早、午兩更，涉約30名醫護人員需當值，但一半即15人請病假，深切治療部須撤走病人。

該醫護解釋，東院深切治療部整體防護措施不足，大量流感病人仍被院方安排使用正壓呼吸機，加速病菌散播，「吹到啲菌周圍都係」，而院方僅設置「醫療級別」的空氣清新機應付。

除深切治療部外，該院其他部門裝備亦問題多多，口罩方面，院方堅持醫護人員在院內佩戴普通外科口罩已足夠，若醫護人員欲取用N95口罩須向上級申請，如有非於隔離病房工作的醫護人員申請防護衣，更有機會不獲批准。他批評院方提供的裝備與17年前沙士時一樣，毫無改進。

他又批評有病人瞞報旅遊史及病情，「死都唔認返過大陸」，普通病房其實更為危險，若院方未有足夠保護裝備，形同「推醫護去死」。

公立醫院醫護人員工將發起罷工。他認為醫護人員希望盡力治療病人，「做得呢行冇人會想揼低啲病人」，但前線醫護人員欠缺足夠裝備，希望藉罷工迫使政府全面封關，「減低受害人數係我哋（醫護）唯一可以做嘅事」，透露前線士氣極差，行內罷工呼聲很高。

醫管局回覆，東院深切治療部昨日早、午兩更分別有五名及十名護士請病假，院方會根據既定程序處理員工病假，並因應情況調配人手。

■記者何家朗

有料 一齊加油

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

呢度簽得七七八八
麻煩fb tg發出去搵新客源簽

醫管局回覆，東院深切治療部昨日早、午兩更分別有五名及十名護士請病假，院方會根據既定程序處理員工病假，並因應情況調配人手。

收皮啦,冇人就唔好扮

請幫手正評！請廣傳！

手足護目鏡抗沙士

手足裝備抗沙士：護目鏡
整體分析：

個別分析：
護目鏡：
防毒面具/濾罐：

————————
首選：Sellstrom S80225/S80226 Wildland Fire Goggles （戴眼鏡都用得）

Sellstrom 依款眼罩，上年九月果陣，已經係前線手足標準裝備，有手足認證，包保放心！其中，依款眼罩有兩大特點。

第一，依款眼罩寫明係 non-vented，即係氣密。戴左之後，基本上就阻隔左外面嘅空氣進入眼罩，所以擋到TG，亦都擋到帶病毒嘅飛沫同空氣，乜春都入唔到眼。依個亦都係佢可以俾美國消防員救山火果陣用嘅原因。氣密係眼罩第一重要條件，如果唔係氣密，病毒同TG都可以經眼罩邊位入眼，大陸衛健委都講明病毒傳染性不斷上升，美國有教授都講左武漢沙士嘅reproductive rate 高過曬佢見過佢嘅病毒，證明今次係非常嚴重，必須要用高規格嘅產品保護自己！

第二，依款眼罩經過 ANSI Z87+ 嘅驗證，保護性極高！
ANSI Z87+嘅定義如下：
‘Each product must go through rigorous third-party testing which simulates hazards such as impact by flying objects and debris, high mass impact, and sharp object penetration.’
根據網上一個對ANSI Z87+ 眼罩嘅測試，散彈槍都射佢唔穿，所以依個standard非常高，亦都只有依種眼罩嘅保護性先可以保護前線免受橡膠子彈同布袋彈威脅。

但係有巴打指出部份面型有機會有gap, 建議如果屋企多人買多幾種唔同牌子試下
———————
次選：
Pyramex CAPSTONE (G504DT或其他型號）

第一，依款眼罩有氣密帽，應該同樣做到氣密效果，但係因為佢嘅氣密帽可以拆卸，多左個連接位，所以氣密保護性會低小小（始終多個連接位就多個出錯機
會）。（巴打指出Pyramex Capstone 只係indirect vent唔係non-vented，如果有心改，可以買熱熔膠封透氣孔）
第二，依款眼罩經過D3 測試，證實可以防水滴同化學劑嘅飛淺，理論上有足夠防水性能。
第三，依款眼罩經過MIL-PRF 32432 美軍標準測試，對子彈衝有一定防禦力

Uber Ultravision Gas Goggle

第一，佢寫明係gas-tight， 同埋 no ventilation, 所以同樣做到non-vented 效果。
第二，佢過左歐盟嘅EN166, EN170 測試，寫明可以防fine dust particle （smaller than 5 micron), 可防超細粒子，令人用得比較放心，同埋EN166 嘅test，對防衝擊力一定有一定要求，所以亦適合發夢
第三，官網寫話戴眼鏡都用得

3M 1621 護目鏡

雖然唔係完全氣密，但係過左D3 test 同 ANSI Z87.1 （冇過plus 果個），對飛沫有一定預防能力，依幾日試過，除左大霧啲之外其他都ok, 包得幾好，重點係好便，五金舖$20-30 就有，性價比最高！
巴打指出大霧，唔適合返工

泳鏡（仲易買過平光鏡）

泳鏡顧名思義，就係for 遊水，氣密效果有一定嘅保證，同埋求其一間運動鋪都可以買到，買近視鏡嘅話眼睛都唔洗戴，幾十蚊就有，保護性一定好過平光鏡，不過如果係講嘢都要除口罩，放屁要除褲，戴左帽可能腦都用唔到嘅人，可能佢戴左就會睇唔野。

—————
8.5 最新護目鏡實測 條帶戴高D 鼻位GAP就會消失!!! & 前線超過400位豬嘴實測

大家幫幫手，like & share 等多啲人睇到！

清洗參考

建議清潔步驟
番到屋企，洗手
唔好除眼罩住，用火酒紙清潔眼罩外部
除眼罩口罩，再用酒精/消毒清潔劑/稀釋漂白水清潔成個眼罩

酒精搓手液 vs 洗手梘液

警犬乜都有
醫院邊都冇

沙士果陣都係唔夠裝備
people never learn from history

*chinese people
美帝日日煲SARS黎教人

驚隊有防毒面具應捐出救港

警察親生仔
醫護二奶仔

加油

警察親共仔
醫護condom仔

醫護加油

高層自己落去醫啦